英媒爆黑幕 指卡塔爾爭2022年世界盃主辦權「陰招」對付競爭者

關於卡塔爾爭到2022年世界盃既背後醜聞，感覺硬係比其他屆次賽事多

英國《星期日泰晤士報》報道，取得2022年世界盃決賽周主辦權的中東國家卡塔爾，當年為打擊對手的選情，涉曾進行秘密的「黑色行動」以抹黑各競爭對手。

《星期日泰晤士報》過往亦曾有報道稱卡塔爾在爭主辦權過程中曾涉買票，但國際足協由美國律師米高加西亞為首的調查團隊經過2年查證後，終澄清相關指控，這次《星期日泰晤士報》就稱從告密者的電郵紀錄，揭露卡塔爾的世界盃申辦團隊付錢給一間以美國為根據地的公關公司，與及美國中央情報局前特工，以散播虛假的消息打擊其他爭辦2022年世界盃的競爭對手，包括美國與澳洲，從而令人感到意外地獲主辦權。

報道稱，卡塔爾的申辦團隊採用了拉攏、聘請競爭對手們的國內具影響力的人幫忙，以抨擊他們國家申辦世界盃的計畫，以營造一種氣氛令人感到該國家得不到人民支持去辦世界盃，而人民的支持程度本身是國際足協考慮主辦權誰屬的重要因素。國際足協亦規定任何申辦國或地區都不可以書面或口頭方式，正面或負面評論其他申辦國家或地區。換言之，卡塔爾的做法可能已經違反了國際足協的規例。

《星期日泰晤士報》報稱，其中一封外洩電郵是傳給卡塔爾申辦團隊副主席Ali al-Thawadi，信中內容稱卡塔爾關注向世界盃申辦競爭對手「播毒」的情況，卡塔爾官方已否認該報道的一切指控。